致電滋擾女警罪成 2男女各判1年感化

#東區裁判法院第五庭
#劉綺雲裁判官
#電話滋擾 #判刑

👥D3黎 (27) ,D4莫(32)

控罪：不斷打電話
[228章簡易治罪條例20(b)(c)]

(4)D3被控於今年5月27日在香港，無合理因由而不斷打電話給女偵緝警長55519。

(5)D4被控於今年5月27日在香港，無合理因由而不斷打電話給女偵緝高級警員56170。

案情撮要：
女偵緝警長55519及女偵緝高級警員56170因應2020年5月27日的公眾秩序行動，用私人電話號碼與同僚開設了一個whatsapp群組方便溝通，當日執勤時，在港鐵開啟了電話中的WhatsApp群組聯絡同僚，疑遭人偷拍到載有涉案兩名女警電話號碼的手機屏幕，三張照片其後於網上流傳，事主個人手提電話之後收到大量不明來電，又遭冒名登記貸款，購買保險及美容服務等，更收到侮辱言詞令兩人十分擔心報警，警方調查後於2020年9月拘捕4人。

D2於2020年11月20日提堂時即時認罪，最終被判12個月感化。
D3,D4於2021年1月15日提堂時認罪及索取感化報告。
同案仍有一名不認罪的D1，審訊將終3月24日進行。

判刑：
D3,D4各判處12個月感化令
需按指示居住及工作，按指示參與感化官認為對更生有益的社會活動及小組活動

💛感謝臨時直播員

一對男女去年5月根據網上論壇流傳、載有女警電話的偷拍相片，各自8度致電女警滋擾，被控不斷打電話罪。二人早前認罪，辯方今在東區裁判法院求情稱，其中一名被告出於對社會的無力感而犯案，劉綺雲裁判官隨即反駁：「情緒咪情緒囉，唔係一個理由去搞任何一個人㗎」，並認為他明顯因不滿警方處事手法而犯案。但劉官接納二人均有真誠悔意，故採納報告建議，各判一年感化令。

劉官判刑時又稱，事件無疑是對事主造成很大影響，但兩名被告各自參與的部份較少，電話僅維持數秒鐘便掛線，並不算嚴重。考慮到案情，二人的背景及報告正面，並接納他們有真正的悔意，故判處感化令。期間二人須按感化官指示工作、居住及參與社區計劃或活動。

案情指，女偵緝警長55519及女偵緝高級警員56170因應去年5月27日的公眾秩序行動，用私人電話號碼與同僚開設了一個whatsapp群組方便溝通。行動當日早上，網上論壇流傳一名便衣男警在地鐵使用電話的相片，其中3張拍攝到電話螢幕內的群組對話，令兩名女警的電話號碼曝光及流傳。二女警隨即收到不明來電滋擾，又遭人盜用號碼登記貸款、購買保險或美容套票，二人擔心安全而報警求助。

警方調查發現，女被告使用由其母親登記的電話，在32小時內致電了女警長共8次；男被告則在12小時內致電女警8次。二人於9月1日被捕。

同案另一被告楊安早前亦已認罪，同判一年感化；另一被告吳啟鑫則否認控罪，案件押後至3月23日開審。

不斷打電話

大佬啊用老母電話打過份左

「情緒咪情緒囉，唔係一個理由去搞任何一個人㗎」
同番班狗講啦

應該有人打超過8次 不過用太空卡先捉唔到

提提大家
人係香港就唔好撚狗

點解用老母個電話打咁撚有趣小學生？

12小時8次都算？

我可唔可以告大灣區啲地產佬..